熱血台妹來港聲援 睹警打人

熱血台妹來港聲援 睹警打人

張珮歆日前買單程機票來港並到示威現場，撐黃傘挺港人。謝榮耀攝

【本報訊】「催淚彈直接在我前面爆開！附近不遠有人中槍受傷。」22歲台灣女大生張珮歆被港人反送中行動感動，前日買單程機票來港並到示威現場，以行動力挺港人。不料親眼目睹港警打人，還發射催淚彈、橡膠子彈等對付示威者，深感震驚：「（香港）比台灣危險多了！」她在現場拍攝傳上IG，連蔡英文也表關注。

台灣長庚大學生物科技系二年級生張珮歆，在台灣也有參加社運，這次隻身來港支援反送中示威，是想利用急救和護理知識，幫助受傷示威者，沒想到警察會以各種槍彈對付示威者。她指在台灣，警方用水車、水炮對付示威者已很嚴重。她用手機把現場情況錄下放上IG限時動態，令其IG粉絲由數千暴漲至逾35萬人。

相關新聞：警武力升級快 催淚彈比9.28更密集

催淚彈在前面爆開

張珮歆指本月12日下午到達金鐘，正好親歷警察鎮壓過程。初時她沒任何裝備，卻衝到示威最前面，催淚彈就在她前面爆開，「一開始沒戴面罩，前面炸了幾次，哭着跑出來」。後來她到藥房花約300元買一批生理鹽水，再到現場救助示威者。與多名香港學生一起，一手拿生理鹽水，一手拿礦泉水，給受傷者眼部淋水。現場氣氛緊張且危險，但她說：「我覺得我不怕。」

張珮歆坦言下周要考試，但她表示：「考試考不好可以再考，但這個逃犯條例過了，大家都要完蛋。」她認為惡法不僅影響香港，也攸關台灣。

上一則
上一則
台發旅警 訪港客減10%

下一則
下一則
艾未未撐抗爭 憂港現坦克鎮壓

警武力升級快 催淚彈比9.28更密集
警醫院拉人搞白色恐怖
女拔教師中彈險盲 家長促校方勿懲處
總警司陶輝帶隊 立會防線打出第一槍
求醫者有權要求病歷保密
港警防暴盾 英拒發出口牌照
記者戴頭盔抗議盧偉聰
警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者
警挑釁牧師：叫耶穌見我
「人民不是特首的孩子」
帶女兒反國教參與傘運師奶誓陪年輕人抗爭
媽媽斥鼓吹虐兒教育「意見不合一槍打埋去？」
周日再遊行撤法撤林鄭
替林鄭助選前高官促暫緩
逾230選委叫777下台
中國駐英大使割席：港府自發修例
立會今續停頓 建制龜縮
梁君彥不返立會去馬會
行會成員稱草案冇得改
西環集中營：誰批准向示威者開槍？
美兩黨提案改港政策法
教徒唱聖詩 盼化解警戾氣
市民清垃圾 惡警刁難
居港外國人擺民主熱狗檔
游擊擋車門 阻20班港鐵
500社工警總外譴責武力
港將鄭子文：共同面對
老師學生煙淚中同進退
化身燈塔 阿Sir接50學生求助
喇沙仔靜坐 控訴盧偉聰喇沙之恥
惠譽：修例削自治損評級
罷工缺人手 港航利誘上班
莊偉忠：忍屎忍尿唔忍賣港動物
傘落《時代》為自由而戰
網民白宮聯署 促制裁中港官員
Telegram遭中國黑客狂攻
台發旅警 訪港客減10%
艾未未撐抗爭 憂港現坦克鎮壓
20發布袋彈 數發橡膠彈 150枚催淚彈「全部都係低殺傷力武器」克警之首可恥

6月9號嗰次103萬人遊行， 遊行中我有問遊行中人邊區嚟，答吓答吓， 真係有人答高雄， 女仔嚟， 好多人都聽到。

以後唔反台灣

其實有睇當日facebook各傳媒直播嘅話，都可以見到真係唔少台灣人都留言支持香港人

秒科勞IG

咁佢應該無揀發大財

冇睇

高質臺妹

見佢仲話被香港人性騷擾
真係覺得好對佢唔住同時好多謝佢付出

我肯定D連登仔入到黎係想打我愛台妹
不過見到幅圖就變做唔反台灣

法國黃背心運動的 8 堂課

ig: carey011677
個反送中story超有心

有狗公追佢